中大打氣站撐遇警暴女生

中大打氣站撐遇警暴女生

多名中大校友昨日於中大民主女神像外設反性暴打氣站，支持早前遭警方性暴力的Sonia。

【本報訊】因反送中於被捕期間曾遭男警拍胸非禮的中大女生吳傲雪（Sonia）上周四在校長公開對話會上，當眾脫下口罩哭訴自己被捕後遭遇，令一眾師生校友為之動容。一班中大校友昨在校內擺設反性暴打氣站，聲援吳同學及一眾曾遭性暴力對待的受害人。

多名中大校友昨日在中大民主女神像外設置反性暴打氣站，提供紫色畫布及筆讓途經同學留下心聲。不少人均在布上留言鼓勵Sonia，或狠批警方涉嫌對被捕人士施加性暴力。

相關新聞：警突加條件 圖嚇走蒙面集會者

與Sonia同行

亦有校友以「連豬」、「連狗」及Pepe等網絡icon製作成貼紙，表達中大人會與性暴力受害人同行。多名中大學生對Sonia的經歷感到心痛，就讀護理系二年級的張同學稱，Sonia分享她的經歷時令她感到很心痛又佩服，「佢即使受咁多傷都仍然行出嚟講，為嘅係令更多受害人可以勇敢走出來。」她希望Sonia現時不要介懷公開身份所受到的批評及質疑，並稱非常多港人願意陪伴她同行。她又稱，期待校長段崇智在閉門會議上對學生作出的承諾，期望他早日發表聲明，譴責警員以性暴力對待被捕人士。

■記者羅智堅

上一則
上一則
獅山民女像遭破壞後失蹤

下一則
下一則
200校友牽手斥漢華禁口罩

警突加條件 圖嚇走蒙面集會者
霍利：港陷警察國家狀態
克魯茲：撐港人符美利益
歐議會代表晤泛民 籲示威者區選前休戰
示威者圖阻警車 防暴極速拉人
now車長後腦中彈 帶署遭10警私刑
議員轟投訴課代刑事調查
警暴肆虐 記者屢被針對
防暴收隊狂向市民噴椒
汽油彈襲警署 兩青年被捕
醫生遭濫捕 同袍高呼放人
公院檢查被捕女私處 女警拒迴避
警誇大土製炸彈威力 專家：難致損傷
防暴槍擊民居 爆窗戶索償
黃大仙沙田路邊撿79汽油彈
休班警傳再獲派胡椒噴霧
警察宿舍獲高院頒令禁滋擾
政府研委任紀律部隊做特務警
獅山民女像遭破壞後失蹤
200校友牽手斥漢華禁口罩
知專播剪輯CCTV彥霖死因添謎團
同學悼念︰要讓真相浮出水面
人權組織促開死因庭
資深法醫︰裸屍可疑 警應清楚交代
籲新屋嶺受害人求助
過路遭警毒打 街坊告一哥
紅磡衝突 三青年涉襲警保釋
淘大護旗手被打甩牙 工人控五罪
事主隱名做法罕有
13萬香港人反抗坦克車前不退縮 促美通過《人權法》